準備養貓，求指教

朋友話佢執到隻貓（佢話確認左貓媽無返黎搵隻貓BB)，依家佢話會幫我照顧到隻貓開眼。

想問下養貓BB 有咩要注意既地方？

利申：之前本身有個貓義工話比我領養隻貓，所以窗網、貓屋、貓砂、幼貓貓糧、貓籠、玩既爬架等等都買齊，想問下有無其他野要買？

真心希望可以同隻貓BB 過世 幾窮都要養到佢大啊

照顧到開眼再比你 你之後都要買奶比佢 飲到斷奶
唔係人飲個d 要買貓奶 pet shop會有
好似沖奶粉咁 未養過奶b 唔知係咪要4個鐘一次
注意保暖

千其唔好比貓b飲牛奶 會痾 痾得嚴重會死

多謝巴打提醒

推

頭2至4個月大記得餵奶，唔係牛奶！
去寵物店有得買，
有粉狀沖奶(好似人類BB仔沖奶飲果d)
亦有現成一盒盒奶(夠方便)
我自己就買現成俾我隻貓仔
開頭一盒飲到4次(視乎貓仔鍾唔鍾意)

我果隻2個月大果陣，一日食4餐
朝早，臨訓前就餵奶
晏就，晚餐就食浸濕左嘅乾糧
(浸濕係因為d牙仔唔夠力)

乾糧記得買Baby果隻，唔好買錯成貓果d
因為營養、大小、味道各樣都唔一樣，
唔明就到時問寵物店d人

同埋，唔建議咁細個餵佢食罐頭
因為好重口味好正，好易搞到佢揀飲擇食

所以，開頭餵奶浸濕d糧俾佢食就ok
至於白烚雞肉就等佢大d先餵
大約4個月大就開始換牙，就會食到同埋唔洗浸糧

希望幫到你

利申 : 主人由個半月大養到依家7個月大

Bb貓由奶轉主食一定係主食罐最好
真肉成分多同易消化，有研究過就知乾糧成分比濕糧複習好多，尤其係貓仔無飲過阿媽啲奶，唔知腸胃健唔健康

另外盡量揀家禽類主食罐，要避免所有魚味罐，會多重金屬污染

唔好揀副食罐（無添加額外營養素，長期食會營養不良），尤其日本牌子，幾乎所有都有吞拿魚，好易上隱

你如果有經濟考慮要乾糧可以揀Nutrience subzero，肉類成分多高蛋白質低碳水化合物，夠細粒，大包都係4百幾，性價比唔錯

千歧唔好揀RC 呢隻垃圾BB糧

多謝巴打指點！

多謝絲打提醒！

上面一個又話可以餵罐
一個又話唔好
定還是係兩樣野黎

嗰位巴打應該係指吞拿魚嗰類副食罐
嗰啲大貓都唔應該餵太多
貓仔更加唔好，上左癮真係好難戒 尤其貓咁有性格
呢類通常啲人用嚟吸引病貓食，貪佢夠重味夠香

主食罐係好野黎
乾糧先係垃圾
貓好易飲唔夠水 食罐會令到佢飲夠水 大左冇咁易有腎病
主食罐會有肉醬同肉絲
bb仔未咬到可以比肉醬溝水 好似糊仔咁
通常味唔重 但pet shop 好少有主食罐
所以你可以上網買/參考上面位絲打做既分析（係連登有post)

你講我隻貓